全力打擊以689為首的極左力量

全力打擊以689為首的極左力量
（時事評論員 黎則奮） - 黎則奮

論壇

梁振英涉貪案，廉署仍未完成調查。資料圖片

新春伊始，由中共黨員操控主要股權的無綫電視新聞部報道所謂獨家消息，廉署已經停止調查梁振英的UGL涉嫌貪污案件，律政司決定不予起訴。消息擾攘了一段時間，政府才澄清消息查無實據，現階段對梁振英的UGL案件，還未有最終決定。

廉署由白韞六把持後，對689UGL事件的調查，一直拖延甚至阻撓，人盡皆知，不然便不會發生署理執行處首長李寶蘭被迫辭職及其後兵變事件。只要與曾蔭權案件比較一下，大家便會明白689執政期間，特首辦一直拒絕與廉署合作，所以調查毫無進展，因而傳出李寶蘭堅持要向法庭申請搜查令，結果遭白韞六辣手鏟除。

白韞六有恃無恐，固然有689政權和張曉明操控的中聯辦為後盾，但689下台後，仍然沒有了斷，繼任的署理執行處首長丘樹春至今也未能坐正，明顯反映林鄭月娥作為行政長官的權力根本沒有全面落實。關鍵之處，就是全國人大、政協兩會未開，誰來接掌港澳協調小組和人大委員長一職，依然未有定論。有報道指，梁振英的後台之一汪洋會出任閒職全國政協主席，剩下來的人選，非胡春華即栗戰書。團派大勢已去，胡春華倘若出任，就是習江兩大派系妥協的結果，但若栗戰書一如所料成為人大委員長，那麼習核心全面掌管港澳之局便鐵定，梁振英的命運也就會來一個終結。

新任律政司司長鄭若驊是林鄭月娥推薦的人選，相信以其專長，也是習近平屬意負責推動香港成為國際仲裁中心的骨幹。但她上任第一天即爆出僭建風波，醜聞接踵而來，顯然並非無緣無故，而是以689為核心的土共強硬派的鬥爭策略。由是觀之，無綫際此關鍵時刻發放「虛假」新聞，目的昭然若揭，就是逼宮，趁雙鄭勢弱，逼其就範，放生689，也顯見689一夥之虛怯，心裏其實怕得要死。

回歸以來，一國兩制變形走樣，港人治港名存實亡，香港每下愈況，罪魁禍首肯定是土共和中聯辦同流合污的強硬派。他們寧左勿右，不是意識形態使然，而是要謀權奪利。只要他們一日僵而不死，香港就永無寧日。
對付共產黨，最好就是以其人之道，還治其人之身。套用毛澤東的矛盾論，以689為核心的極左力量就是當前的主要矛盾和社會深層次矛盾的主要方面，一定要全力打擊，徹底殲滅。議會內外，我們都應該要向林鄭月娥政權施加壓力，要求特首辦和廉署充份合作，就UGL案件提供足夠證據，必要時應該撤換廉署專員白韞六，責成廉署真除丘樹春，全力查辦UGL案件。醜聞纏身、工作能力成疑的律政司司長鄭若驊為己為民，此刻正是帶罪立功時機，應該果斷對梁振英UGL事件盡快作出決定，按照習近平的指示，依法施政，對689提出起訴。

3.11立法會補選，四個泛民候選人要是旗幟鮮明地以此為政綱，提出依法治港起訴689，一定會得到廣大選民的熱烈響應和支持，一舉而殲滅香港的毒瘤，斬草除根，教土共和中聯辦的極左力量重挫，永不翻身。

黎則奮
時事評論員

換咗支新拐扙未？

ON9, 習近平咪極左囉
只係689生得樣衰, 行極左路線咁撚多人反, 先要換個女人上去繼續行極左路線

又係度誤導D支持者
到底泛民仲想幫習魔維穩到幾時?

又黎雜種打救香港論

嚴選三大廢老：Q爺、韓連山、齋Sir。